港府回應暴力示威：示威者無法無天 警方必定嚴正果斷執法

香港特區政府8月12日淩晨強烈譴責暴力示威者無法無天的行為嚴重威脅警務人員和其他市民的人身安全，呼籲廣大市民共同向暴力說“不”。警方亦必定嚴正果斷執法，令違法示威者接受法律制裁。

當日下午3時許，示威者於九龍深水埗參與未經警方批準的集結行動，大量示威者於西九龍中心外聚集，堵塞道路，並向警務人員投擲磚頭等。傍晚時分，示威者在港島灣仔區架設路障，駱克道一帶交通堵塞，緊急服務嚴重受影響，現場有示威者以強光照射警務人員。

至晚間，大量示威者聚集於尖沙咀一帶，堵塞彌敦道，部分示威者向警方投擲煙霧彈及硬物；有一名在警署內執勤的警務人員被投擲的汽油彈引致雙腳燒傷。

晚間10時許，大批示威者圍堵葵湧警署，並用強光照射警務人員。而當晚，亦有示威者在銅鑼灣、鲗魚湧及太古一帶聚集。

在多次警告示威者停止違法行為但無效後，警方因應現場情況於全港多個地方展開驅散行動，施放催淚煙，驅散示威者。警方表示，對示威者一切暴力行為予以譴責。

警務處處長盧偉聰當晚到瑪嘉烈醫院探望在尖沙咀警署內執勤時受傷的警務人員，對有同事因執勤受到嚴重傷害，他感到非常難過。對於暴徒罔顧他人安全的非法暴力行為，盧偉聰感到非常憤慨，並予以最強烈譴責。針對任何引致他人身體嚴重受傷、甚至威脅生命安全的暴力行為，警隊必定全力追究。

特區政府發言人12日淩晨表示，繼10日在九龍和新界出現違法示威活動，11日在多區有非法集會，暴力示威者破壞公物、堵塞幹道；圍堵警署，以激光、磚塊襲擊警務人員；更有暴力示威者投擲汽油彈，令警務人員受傷。暴力示威者無法無天的行為嚴重威脅警務人員和其他市民的人身安全，我們對此感到憤慨，並予以最強烈的譴責。

發言人又說，11日的違法示威活動亦令部分公眾服務設施需提早關閉，阻礙緊急服務和商業活動。這些持續而且大範圍、不定時、不定點出現的違法及暴力行為，剝奪普羅大眾正常生活的權利。我們呼籲廣大市民共同向暴力說“不”，協助社會盡快回復秩序。警方亦必定嚴正果斷執法，令違法示威者接受法律制裁。

連
登
日
報
｜
支
持
獨
裁
政
權
者
，
無
權
享
有
言
論
自
由

請
問
crazyboy
(會員#56964)
你
屙
尿
嗰
陣
起
左
腳
定
右
腳
?

你算乜嘢？